%\subsection{Vocabulary 13}

\begin{vocablist}
	Eg-eo, ui, 2, \emph{to be in need of anything.}
	
	fic-us, us, 4, \emph{f., a fig-tree.}
\jubi{egeo}\jubi{ficus}\jubi{hydria}\jubi{impleo}\jubi{need, to be in need of anything}\jubi{fig-tree}\jubi{water-pot}\jubi{fill}\jubi{leo}\jubi{lion}\jubi{lucerna}\jubi{candle}\jubi{lumen}\jubi{light}\jubi{maneo}\jubi{remain}\jubi{moneo}\jubi{advise}\jubi{nemo}\jubi{no one}\jubi{neque}\jubi{neither}\jubi{noceo}\jubi{hurt}\jubi{sub}\jubi{under}\jubi{unquam}\jubi{at any time}

	hydri-a, ae, 1, \emph{f., a water-pot.}

	impl-eo, évi, étum, ére, 2, \emph{to fill.}

	leo, ónis, 3, \emph{m., a lion.}

	lucern-a, ae, 1, \emph{f., a candle.}

	lumen, lumin-is, 3, \emph{n., light}
	
	\columnbreak

	man-eo, man-si, mans-um, ére, 2, \emph{to remain.}

	mon-eo, ui, itum, ére, 2, \emph{to advise.}

	nemo, némin-is, 3, \emph{c., no one.}

	neque, conj., \emph{neither.}

	noc-eo, ui, itum, ére, 2, \emph{to hurt.}

	sub, prep. with abl., \emph{under.}

	unquam, adv., \emph{at any time.}
\end{vocablist}

%\subsection{Delectus 13}

1. Pater docuit filium.
2. Preceptores pueros monuerunt.
3. Vidi te.
4. Et ego vidi.
5. Vidi te sub ficu.
6. Videbit eum omnis oculus.
7. Ego videbo filium meum.
8. Dominum vidimus.
9. Deum nemo vidit unquam.
10. Rex urbem videbit.
11. Solem vidisti.
12. Illi pueros monuére (monuérunt),\footnote{See \S61.} ego preceptores monebo.
13. Mulier implevit hydrias aqua.
14. Magistrumne\footnote{See Exercise XII., note.} vidisti?
15. Leones non nocuerunt mihi.\footnote{See \S102, d.}
16. Et mansit ibi duos dies.\footnote{See \S110}
17. Non egebunt lumine lucernae, neque lumine solis.\footnote{See \S123, b.}

